內設酒窖 私人影院 Band房 鄭若驊與夫千呎地庫曝光

內設酒窖 私人影院 Band房
鄭若驊與夫千呎地庫曝光

頭條

0:00

【律政司長知法犯法】
【本報訊】新任律政司司長鄭若驊的僭建醜聞越揭越多。《蘋果》最新取得鄭及其丈夫潘樂陶位於屯門海詩別墅兩幢獨立屋、面積各有逾500方呎的僭建地庫內部照片，內裏裝修設計各有特色；鄭若驊的地庫設200方呎「Band房」，潘樂陶地庫則有酒窖，儲存逾200支酒。另外，記者亦在毗鄰其他獨立屋的基座擋土牆外發現分體式冷氣及通風口等裝置，反映鄰近其他大屋亦可能有僭建地庫。

記者：梁御和 林偉聰 趙雅婷

鄭若驊名下公司持有的海詩別墅4號屋，其僭建地庫逾500方呎，間隔主要為休息室及音樂室等。根據相片推斷，由大宅地下樓梯通往地庫，首先可見到約100方呎、以日式榻榻米為主題的休息室，擺設盡顯童趣，除房中央放置一套貴價兒童組合桌椅外，角落亦有白色Miffy燈，惟兒童桌上卻疑似有煙灰缸，房內裝有分體式冷氣。

休息室外、樓梯左轉位置，則可見一個疑似大酒櫃，酒櫃間亦設有雜物櫃及酒杯架，對出另放有高身桌椅。兩級樓梯下設兩個約2米高的書架，書架中間的木門應是通往約200呎的Band房，裏面放有爵士鼓、電結他、混音器材等設備，另外有兩張按摩椅，又有老虎及小熊維尼公仔作點綴。

基座僭建地庫恐致沉降

至於潘樂陶的3號屋地庫設計截然不同，主要間隔由大廳、私人影院及酒窖組成。樓梯前方是面積約300方呎大廳，放有一張弧形四座白色梳化及單人梳化椅，擺滿多隻動物毛公仔及西洋象棋盤；廳旁有一張吧枱，枱面幾乎放滿酒，旁邊吊櫃中有不同酒杯，天花吊燈造型以由多個酒杯組成，牆上則掛上一幅不同顏色的葡萄酒辨識海報。

該地庫廳後設有獨立酒窖，面積約50方呎，放有幾個大酒架，儲存逾200支酒，地上亦放置大量酒袋及酒盒；地庫盡頭相信是約100呎的私人影院，有全套音響設備及大型投影屏幕，並放有梳化及數張摺椅，可容納多人欣賞電影。

涉事海詩別墅獨立屋位處斜坡，多間大屋以一個約2層高的石屎基座承托。根據屋宇署圖則，大屋下方的基座內部應是中空。土木及結構工程師蘇耀坤估計，涉事大屋或以樓梯貫穿基座上層，再於基座內部增設地庫，「原本預咗入面係無建構物，突然加多個地庫，負載力會增加」。他補充，如地庫貼着地基興建，問題理應不大；過重則可能導致沉降。

屋宇署仍未批准鄭填回地庫，記者昨到涉事基座外視察，發現鄰近大屋的基座擋土牆外設有分體式冷氣及通風口，喉管直接貫穿牆身、伸延進基座內部，估計內裏或同樣設有地庫。蘇耀坤指，做法或會令牆身出現弱點，但只要洞口不大，未必會引致嚴重結構問題，「最多可能會令牆身出現裂縫」。蘇指，屋宇署處理類似僭建時，考慮到基座的空心設計，署方一般會要求屋主將樓梯等後加的結構拆除，再以較輕的石屎填平地庫。由於涉事的基座設於斜坡，如計算後認為以石屎填充會令影響其負載力，也會要求要在地庫內加設方形樁柱等大型結構物，「主要令當事人唔可以咁容易再挖過一個地庫出嚟」。

記者昨到基座視察，發現鄰近大屋的基座擋土牆外設有分體式冷氣及通風口，疑內有僭建地庫。

相關新聞
利用首置灰色地帶慳稅 違政策原意
頭條 9小時前

建制議員斥「一言死頂」撐提不信任動議
頭條 9小時前

正呀！銀牙！！

有建築面積
有實用面積
又有僭建面積

香港樓價真係難計